# Диаграмма последовательностей

## Предусловия

- Пользователь авторизован и идентифицирован, как студент/преподаватель

## Постусловия

- Данные о выполненных работах получены
- Данные о выполненных работах сохранены
- У пользоватлея есть страница с таблицей о выполненных работах

## Получение информации о выполненных работах студентом по определённой дисциплине

### Текстовое описание

- Студент заходит на сайт `https://digital-university.tech`
- Сайт отправляет запрос к API для проверки доступности `api/v1/status`
- API возвращает HTTP 200
- Авторизоваться в системе для определения ФИО и группы `https://digital-university.tech/login`
- Сайт отправляет логин и пароль на API для обработки `token/login`
- API возвращает токен авторизации
- Сайт перенаправляет студента в личный кабинет с списком дисциплин `https://digital-university.tech/dashboard`
- Отправляется запрос на API для получения списка дисциплин группы студента `api/v1/getSubjects/?username=username&role=Student&group=607-81`
- API выполняет SQL запрос в БД
- БД возвращает список найденных дисциплин
- API формирует JSON и возвращает его на сайт
- Сайт отображает полученные дисциплины в виде списка
- Студент выбирает страницу с ведомостью о выполненных работах `https://digital-university.tech/works/607-81/Методы защиты информации`
- Сайт выполняет запрос к API для получения информации о выполненных работах `api/v1/getWorks/?subject=Методы защиты информации&group=607-81`
- API выполняет SQL запрос в БД
- БД возвращает список с информацией о выполненных работах
- API формирует JSON и возвращает его на сайт
- Сайт отображает полученные данные в виде таблицы

### Диаграмма

```mermaid
sequenceDiagram
    Студент->>Сайт: Заходит на сайт
    Сайт->>API: Проверяет статус API
    API->>Сайт: Возвращает HTTP 200
    Студент->>Сайт: Авторизоваться
    Сайт->>API: Отправляет логин и пароль для обработки
    API->>Сайт: Возвращает токен авторизации
    Сайт->>Сайт: Отправляет в личный кабинет
    Сайт->>API: Отправляется запрос для получения списка дисциплин
    API->>БД: Выполняет SQL запрос
    БД->>API: Возвращает список найденных дисциплин
    API->>Сайт: Формирует JSON
    Сайт->>Сайт: Отображает полученные дисциплины в виде списка
    Студент->>Сайт: Выбирает ведомость о выполненых работах
    Сайт->>API: Отправляет запрос за информацией о выполненых работах
    API->>БД: Выполняет SQL запрос
    БД->>API: Возвращает список с информацией
    API->>Сайт: Формирует JSON
    Сайт->>Сайт: Отображает полученные данные в виде таблицы
```

## Выставление оценки преподавателем за выполненную практическую работу студенту

### Текстовое описание

- Преподаватель заходит на сайт `https://digital-university.tech`
- Сайт отправляет запрос к API для проверки доступности `api/v1/status`
- API возвращает HTTP 200
- Авторизоваться в системе для определения ФИО и должности `https://digital-university.tech/login`
- Сайт отправляет логин и пароль на API для обработки `token/login`
- API возвращает токен авторизации
- Сайт перенаправляет преподавателя в личный кабинет с списком дисциплин `https://digital-university.tech/dashboard`
- Отправляется запрос на API для получения списка дисциплин `api/v1/getSubjects/?username=username&role=Teacher`
- API выполняет SQL запрос в БД
- БД возвращает список найденных дисциплин
- API формирует JSON и возвращает его на сайт
- Сайт отображает полученные дисциплины в виде списка
- Преподаватель выбирает страницу с ведомостью о выполненных работах `https://digital-university.tech/works/607-81/Методы защиты информации`
- Сайт выполняет запрос к API для получения информации о выполненных работах `api/v1/getWorks/?subject=Методы защиты информации&group=607-81`
- API выполняет SQL запрос в БД
- БД возвращает список с информацией о выполненных работах
- API формирует JSON и возвращает его на сайт
- Сайт отображает полученные данные в виде таблицы
- Преподаватель отмечает выполнение практической работы студентом
- Сайт отображает обновлённые данные
- Сайт отправляет выставленный результат к API `api/v1/setWork`
- API вносит данные в БД

### Диаграмма

```mermaid
sequenceDiagram
    Преподаватель->>Сайт: Заходит на сайт
    Сайт->>API: Проверяет статус API
    API->>Сайт: Возвращает HTTP 200
    Преподаватель->>Сайт: Авторизоваться
    Сайт->>API: Отправляет логин и пароль для обработки
    API->>Сайт: Возвращает токен авторизации
    Сайт->>Сайт: Отправляет в личный кабинет
    Сайт->>API: Отправляется запрос для получения списка дисциплин
    API->>БД: Выполняет SQL запрос
    БД->>API: Возвращает список найденных дисциплин
    API->>Сайт: Формирует JSON
    Сайт->>Сайт: Отображает полученные дисциплины в виде списка
    Преподаватель->>Сайт: Выбирает ведомость о выполненых работах
    Сайт->>API: Отправляет запрос за информацией о выполненых работах
    API->>БД: Выполняет SQL запрос
    БД->>API: Возвращает список с информацией
    API->>Сайт: Формирует JSON
    Сайт->>Сайт: Отображает полученные данные в виде таблицы
    Преподаватель->>Сайт: Отмечает выполнение практической работы студентом
    Сайт->>Сайт: Отображает обновлённые данные
    Сайт->>API: Отправляет выставленный результат
    API->>БД: Добавляет/изменяет данные
```
